美國陸基齊射攔截洲際導彈首次試驗即獲「里程碑式」的成功

華盛頓 —

美國國防部宣布在連發導彈中段攔截洲際導彈的首次試驗中取得「里程碑式」的成功。據信，這一成功將顯著增強美軍攔截可能來自西太平洋的核導彈對美國本土的威脅。

范登堡空軍基地兩枚攔截導彈在2019年3月25日的試驗中騰空而起（美國國防部照片）
根據美國導彈防禦局星期一（2019年3月25日）發表的一份聲明和軍方提供的視頻畫面，當天，一枚沒有攜帶彈頭的洲際導彈從太平洋上的馬紹爾群島美軍導彈試驗場升空，模擬敵方的襲擊，向美國本土方向飛進。在距離馬紹爾群島4000英里處，位於美國南加洲的范登堡空軍基地的一個地下導彈發射井井蓋開啟，一枚攔截導彈騰空而起，朝著太平洋上空飛去。緊接著，附近另一個地下發射井井蓋開啟，又一枚攔截導彈劃破天空。

導彈防禦局視頻顯示攔截導彈擊中目標（美國國防部照片）
軍方提供的電子屏幕上出現一個巨大的火球，顯示目標洲際導彈被擊中。

導彈防禦局在解釋這次導彈防禦試驗的獨特性時說，根據設計，第一枚攔截導彈在目標洲際導彈飛行的中段將其擊毀，第二枚攔截導彈在擊毀的導彈碎片中繼續搜尋，並攔截下一個最具有殺傷力的飛行物。

導彈防禦局局長、空軍中將格里夫斯(Samuel Greaves)在一份聲明中說：「這是陸基導彈首次成功齊射攔截一個運作複雜、模擬敵方威脅的目標洲際導彈，這是一項關鍵的、具有里程碑意義的試驗。」他說：「試驗結果提供了可以將齊射攔截理念實際用於導彈防禦的一項證據。」

此前，美國在洲際導彈防禦試驗中有過好幾次攔截導彈發射或攔截失敗的經歷，但是自2014年以來情況大有改觀。這次連發導彈中段攔截洲際導彈首次試驗即獲成功，給了五角大樓更多的信心。

國防部在2020財年的國防預算報告中向國會申報94億美元用於導彈防禦，其中12億美元用於添置更多的攔截導彈。導彈防禦局也將繼續研發能同時擊毀多個目標的攔截導彈。

擋唔擋到俄佬隻3倍超音速飛彈？

我國要加緊研究用人駕駛導彈去攻擊敵方領土技術

叫中共用紅旗9 試下先啦

太空有武器架

因住未射先爆

但人地唔會一支一支打

彈道導彈終段速度超過5000m/s，即係大約18000Km/h，又或者音速嘅十幾廿倍。
如果擋到彈道導彈，啲十九巡航導彈3倍音速咁慢，有冇可能擋唔到......。

呢d應該十幾廿倍

BMD唔係打巡航導彈
依啲工作係SM6同SM2或者PAC3做
不過3倍音速一向都無問題，只不過最新6倍就有啲危

普京最近吹話有隻10倍超音速飛彈研發成功，唔知有無料到

多謝解答

link?

BMD同SM-3帶既KKV係設計用黎攔截大氣層外既目標
因為KKV既seeker只能夠響太空環境運作
如果要打支那同俄羅斯既BGV(Boost Glide Vehicle)，THAAD同THAAD-ER都適合

好似好勁但睇唔明。

佢係中段擋唔係終段，所以之前南泡裝薩德中共即刻發晒爛渣

THAAD= Terminal High Altitude Area Defense

講緊佢個雷達

中國玫瑰已經得